%%%% 设置listings宏包用来粘贴源代码
%% 方便粘贴源代码，部分代码高亮功能
\usepackage{listings}
  
%% 所要粘贴代码的编程语言
\lstloadlanguages{{[LaTeX]TeX}, {[ISO]C++}, {Java}, {Ruby}}

%% 设置listings宏包的一些全局样式
%% 参考http://hi.baidu.com/shawpinlee/blog/item/9ec431cbae28e41cbe09e6e4.html
\lstset{
numberbychapter=true,
breakatwhitespace=true,
showstringspaces=false,              %% 设定是否显示代码之间的空格符号
basicstyle=\scriptsize\ttfamily,           %% 设定字体大小\tiny, \small, \Large等等
commentstyle=\color{red!50!green!50!blue!50},                           
escapechar=`,                        %% 中文逃逸字符，用于中英混排
xleftmargin=1.5em,xrightmargin=0em, aboveskip=1em,
breaklines,                          %% 这条命令可以让LaTeX自动将长的代码行换行排版
extendedchars=false,                 %% 这一条命令可以解决代码跨页时，章节标题，页眉等汉字不显示的问题
frameround=fttt,
captionpos=top,
belowcaptionskip=1em
}

\lstdefinestyle{numbers}{
   numbers=left,
   numberstyle=\tiny,
   stepnumber=1,
   numbersep=1em
}

\lstdefinestyle{C++}{
   language=C++,
   texcl=true,
   prebreak=\textbackslash,
   breakindent=1em,
   keywordstyle=\bfseries, %% 关键字高亮
   morekeywords={alignas, alignof, char16_t, char32_t, constexpr, decltype, noexcept, nullptr, static_assert, thread_local, OVERRIDE, INTERFACE, ABSTRACT, ROLE, USE_ROLE}
   style=numbers,
   %frame=leftline,                     %% 给代码加框
   %framerule=2pt,
   %rulesep=5pt
}

\lstnewenvironment{c++}[1][]
  {\setstretch{1}
  \lstset{style=C++, #1}}
  {}

\lstdefinestyle{Java}{
   language=Java,
   texcl=true,
   prebreak=\textbackslash,
   breakindent=1em,
   keywordstyle=\bfseries, %% 关键字高亮
   morekeywords={}
   style=numbers,
   %frame=leftline,                     %% 给代码加框
   %framerule=2pt,
   %rulesep=5pt
}

\lstnewenvironment{java}[1][]
  {\setstretch{1}
  \lstset{style=Java, #1}}
  {}

\lstdefinestyle{Ruby}{
   language=Ruby,
   texcl=true,
   prebreak=\textbackslash,
   breakindent=1em,
   keywordstyle=\bfseries, %% 关键字高亮
   morekeywords={}
   style=numbers,
   %frame=leftline,                     %% 给代码加框
   %framerule=2pt,
   %rulesep=5pt
}

\lstnewenvironment{ruby}[1][]
  {\setstretch{1}
  \lstset{style=Ruby, #1}}
  {}  

\renewcommand{\lstlistingname}{示例代码}
\renewcommand\thefigure{\thechapter-\arabic{figure}}

\newcommand\refcode[1]{{\itshape \lstlistingname\ascii{\ref{code:#1}（第\pageref{code:#1}页）}}}
